**Savage**是由[S3
Graphics推出的一个](../Page/S3_Graphics.md "wikilink")[圖形處理器產品線](../Page/圖形處理器.md "wikilink")。

## Savage 3D

於1998年5月推出，為S3第一張真正的3D加速卡。核心架构為128bit，支援单周期三线性多重贴图，像素填充率是125MPixels/s，每秒最多能生成500万个三角形。它支持[Direct3D和](../Page/Direct3D.md "wikilink")[OpenGL](../Page/OpenGL.md "wikilink")，也支持Alpha混合、多重纹理、抗锯齿、16/24bit
Z綬存、三线性过滤等技术。而最有名則是其[S3TC压缩技术](../Page/S3TC.md "wikilink")。播放MPEG-2亦是它的強項。縱使功能不錯，但驱动卻有不少错误。而只支援8MB显存也是其敗筆之处。

## Savage 4

Savage4是一個野蠻3D技術在許多方面的發展。S3改進了芯片，固定硬件錯誤，精簡成本的降低和性能的芯片。他們補充說，這意味著單通多紋理，董事會可以通過其紋理填充率減半，而在雙紋理像野人3D遊戲的渲染引擎，每像素2個紋理採樣一次（一個時鐘週期）。雖然在3.3電壓規格的Savage4支持AGP
4X然後新的。在250納米制程製造，像野人三維。主頻為125 MHz的圖形核心，與電路板的SDRAM主頻為125兆赫或143兆赫的Savage4
Pro的。它們可以被配備與8-32
的MIB內存。集成電視編碼器下降的同時，DVD加速是值得稱道的，該芯片支持DVI接口的液晶顯示器的一個早期版本。
A“LT”後綴部分降低了功耗為特色，如ATI的RAGE
LT系列，用於筆記本電腦。不過，這結束了在幾個AGP卡如九的S3的Savage4的8MB的一部分（如圖）。
的Savage4板供應商，贏得了眾多的設計贏得了包括鑽石多媒體（隱形III S540）和Creative
Labs的。的Savage4系列的單週期三線性過濾和S3TC紋理壓縮技術創建了一個三維的卡具有出色的圖像質量。然而，持續64位內存總線的帶寬限制，S3保證這款顯卡來說從來都不是32位色下的性能部分。驅動程序又是一個問題與S3的產品整體性能，使軟件和硬件的兼容性問題。
的Savage4幾乎沒有一個匹配的3dfx Voodoo3的，ATI RAGE 128 的Matrox G400，NVIDIA RIVA
TNT2。OpenGL的遊戲，如雷神之鎚II的Savage4進行以及G400，其緩慢的初始OpenGL的支持，並遠遠落後於TNT2和Voodoo3的。在Direct3D的標題，如省吾：機動裝甲部，野人4，TNT2和Voodoo3的以上速度較慢取得了近50％，即使在較低的分辨率（如800×600）。\[1\]該芯片是非常受歡迎的預算機，與一般的零售產品的基礎上它和OEM
PC獲勝。 只有高品質的紋理從S3TC支持能力給了它心中的那份好遊戲社區。虛幻競技場雷神之鎚III競技場的時候Savage4採[0.25微米製
程](../Page/0.25微米製_程.md "wikilink")，提供32位元的貼圖處理，可達2K×2K最大材質解析度。內建300MHz
[随机数模转换记忆体](../Page/RAMDAC.md "wikilink")（RAMDAC）
、32位元Z-Buffer、8位元Stencil Buffer。
據S3公司表示，Savage4是目前業界唯一可同步使用單一週期多重材質貼圖（
Single Pass Multi-Texturing）及單一週期三線性濾化（Single-Cycle Trilin
eat）功能，在執行Quak Ⅱ、Unreal及Half-Life等高階遊戲時可達到更好的效 果。
Savage4繪圖晶片擁有S3第二代材質壓縮技術S3TC（S3 Texture Compressi on），S3在前一代的Savage
3D繪圖晶片中已開發出材質壓縮技術，並且授權Mic rosoft使用於DirectX
6.0中。Savage4所使用的材質壓縮技術較第一代先進，S3
亦是目前唯一將材質壓縮技術使用於繪圖晶片的廠商。，兩個流行的遊戲，附帶內置支持S3TC。壓縮紋理是一個巨大的進步，在標準紋理上使用的所有其他卡。不僅如此，但是S3TC這些更高質量的紋理渲染性能的影響可以忽略不計的

S3將推出Savage4 GT及Savage4 Pro兩種版本繪圖晶片。Savage4 Pro針對中
階主流電腦設計，支援四倍頻AGP、143MHz的顯示記憶體及最大32MB顯示記憶體；Savage4
GT則是針對低價電腦使用，支援二倍頻AGP、125MHz的顯示記憶體及最大16MB顯示記憶體
；因此不想更換主機板的使用者，亦能使用配備Savage4
GT繪圖晶片顯示卡。 針對99年使用者對3D繪圖的需求，Savage4 支援完整Direct X 6.0

## Savage 2000

**Savage2000**於1999年7月推出。它采用了全新的核心架构，采用[0.18微米製程](../Page/0.18微米製程.md "wikilink")，128bit显存頻寬，核心采用2X2架構，每條像素流水線每个週期能处理兩个多重纹理像素，总共4个。是較[GeForce
256之後第二張支援硬件光影转换](../Page/GeForce_256.md "wikilink")（他們稱之為S3TL）的显示卡，350
MHz RAMDAC，縱使3D性能较前代有很大提升，但依然不敌GeForce 256，尤其GeForce 256
DDR。其驱动更可稱得上糟糕，支援硬件光影转换是DIRECT 3D 7，但
Savage2000 初期提供的驱动卻是没有硬件光影转换的Direct 3D
6，因而只得空有的硬件光影转换，驱动一直未能編寫好，最終没有完整支援硬件光影转换OpenGL和Direct3D已經停止開發。局限當年遊戲纹理层不多，即使理論上填充速率相當，Savage2000
2X2架構比不上GeForce 256的4X1架構實際。 Savage 2000最終不能为S3扭转败局，不久S3便被VIA收购。

## "Savage IGP"

VIA 主板上ProSavage IGP 代號有桌面電腦的ProSavage(4/8/DDR)和手提電腦的SuperSavage MX &
IX，他們是混合 Savage4 3D 和 Savage2000 2D 的技術。桌面電腦晶片組包括有，支援 AMD 的KM133,
KM266，支持intel 的PL133T, PM133T, PL133T 和 P4M266.

## 另見

  - [威盛處理器列表](../Page/威盛處理器列表.md "wikilink")

## 參見

  - [威盛電子](../Page/威盛電子.md "wikilink")
  - [S3 Graphics](../Page/S3_Graphics.md "wikilink")
  - [VIA Envy](../Page/VIA_Envy.md "wikilink")
  - [ViRGE](../Page/S3_ViRGE.md "wikilink") 系列
  - [DeltaChrome S8](../Page/DeltaChrome_S8.md "wikilink") 系列
  - [GammaChrome S18](../Page/GammaChrome_S18.md "wikilink") 系列
  - [Chrome S20](../Page/ChromeS20_Series.md "wikilink") 系列
  - [Chrome 400](../Page/Chrome_400系列显卡.md "wikilink") 系列
  - [Chrome 500](../Page/Chrome_500系列显卡.md "wikilink") 系列

[Category:顯示卡](../Category/顯示卡.md "wikilink")
[Category:威盛電子](../Category/威盛電子.md "wikilink")